%%% Copyright (C) 2023 Simon Paquette et Pascal Turbis
%%%
%%% Information de contact : latex.multidoc@gmail.com
%%%
%%% Il est permis de partager (copier, distribuer ou communiquer) ou adapter 
%%% (remixer, transformer et crer à partir) ce logiciel sous les termes de 
%%% la licence Attribution-NonCommercial-ShareAlike 4.0 International 
%%% (CC BY-NC-SA 4.0) sous les conditions d'attribution, de ne pas en faire une
%%% utilisation commerciale et de partager dans les mêmes conditions.
%%%
%%% Le logiciel est fourni "tel quel", sans aucune garantie, qu'elle soit 
%%% explicite ou implicite, incluant, mais sans s'y limiter, les garanties 
%%% implicites de qualité marchande et de convenance à une fin particulière.

\documentclass[10pt]{standalone}

\usepackage{pgfplots}
\pgfplotsset{compat=newest}
%\usepackage[dvipsnames]{xcolor}
\usepackage{tikz}             

\tikzset{%
  /pgf/number format/.cd,
  fixed,
  precision=2,
  /pgf/number format/use comma,
  /pgf/number format/1000 sep={ }
}

%%%
%
% Série statistique de 391 adultes
%
% Émissions ou documentaires scientifiques : 25 %
% Vidéos ou contenu provenant de groupes de défense, activistes ou militants : 19 %
% Revues scientifiques : 18 %
% Médias imprimés ou en ligne : 14 %
% Revues ou magazines scientifiques populaires : 13 %
% Baladodiffusions ou émissions de radio : 8 %
% Autre & 3 %
%
%%%

\begin{document}

\begin{tikzpicture}
\begin{axis}[
	axis lines=middle, 
	y axis line style={-},
	x axis line style={->},
	xmin=0,
	xmax=28,
	xtick distance=5,
%	minor x tick num=1,
    ymin=0,
    ymax=14,
    y tick label style={align=right, text width=4.5cm},
    ytick={13,11,9,7,5,3,1},
    yticklabels={Émissions ou documentaires\\ scientifiques, {Vidéos ou contenu provenant de groupes de défense, activistes ou militants}, Revues scientifiques, Médias imprimés ou en ligne, Revues ou magazines scientifiques populaires, Baladodiffusions ou émissions de radio, Autre},
    ytick style={draw=none},
    xlabel={\textbf{Pourcentage d'adultes (\%)}},
	xlabel near ticks,
	ylabel={\textbf{Source}},
	ylabel near ticks,
%    area style,
    set layers = axis on top,
    width=10cm,
    height=9cm
    ]


\addplot[xbar, bar width=0.8, draw=black, fill=blue!40] coordinates {
	(25,13)
	(19,11)
	(18,9)
	(14,7)
	(13,5)
	(8,3)
	(3,1)
};

\foreach \x / \y in {25/13, 19/11, 18/9, 14/7, 13/5, 8/3, 3/1}{%
\edef\temp{\noexpand\node[right] at (\x,\y) {\x};}
\temp
}

\end{axis}
\end{tikzpicture}
\end{document} 